
Đâu là output của chương trình dưới đây?    def outerFunction():   global a  a = 20  def innerFunction():   global a  a = 30  print('a =', a)  a = 10  outerFunction()  print('a =', a)
A. a = 10 a = 30
B. a = 10
C. a = 20
D. a = 30
ANSWER: C

Đâu là kết quả của đoạn code dưới đây?    class Foo:   def printLine(self, line = 'Python'):   print(line)  o1 = Foo()  o1.printLine('Java')
A. Python
B. line
C. Java
D. Java Python
ANSWER: C

Đâu là output của chương trình dưới đây?    class Point:   def __init__(self, x = 0, y = 0):   self.x = x + 1  self.y = y + 1  p1 = Point()  print(p1.x, p1.y)
A. 0 0
B. 1 1
C. None None
D. x y
ANSWER: B

Đoạn code nào sau đây sử dụng tính năng kế thừa của Python?
A. class Foo: Pass
B. class Foo(object): pass class Hoo(object) pass
C. class Foo: pass class Hoo(Foo): pass
D. Không có đáp án chính xác.
ANSWER: C

Khẳng định nào sau đây là đúng?
A. Trong Python, một toán tử có thể có hoạt động khác nhau tùy thuộc vào toán hạng được sử dụng.
B. Bạn có thể thay đổi cách các toán tử hoạt động trong Python.
C. __add () __ được gọi khi toán tử ' + ' được sử dụng.
D. Tất cả các đáp trên đều đúng.
ANSWER: D

Mở file với chế độ mode ' a ' có ý nghĩa gì?
A. Mở file ở chế độ chỉ được phép đọc.
B. Mở file ở chế độ ghi.
C. Mở file chế độ ghi tiếp vào cuối file.
D. Mở file để đọc và ghi.
ANSWER: C

Đoạn code nào tự động đóng tệp khi có ngoại lệ xảy ra?
A. with open("test.txt", encoding = 'utf-8') as f:
B. try: f = open("test.txt",encoding = 'utf-8') finall f.close()
C. Không có đáp án chính xác
D. Cả A và B đều đúng
ANSWER: D

Đoạn code dưới đây có ý nghĩa gì?    os.listdir()
A. In ra thư mục làm việc hiện tại.
B. In ra tất cả các thư mục (không phải tệp) bên trong thư mục đã cho
C. In ra tất cả các thư mục và tập tin bên trong thư mục đã cho.
D. Tạo một thư mục mới.
ANSWER: C

Khẳng định nào về ngoại lệ là đúng nhất?
A. Ngoại lệ (Exception) là lỗi phát sinh khi đang thực thi chương trình (runtime error).
B. Lỗi cú pháp (syntax error) cũng là một ngoại lệ.
C. Ngoại lệ được Python dùng để loại bỏ một khối code khỏi chương trình.
D. Tất cả các đáp án trên đều đúng.
ANSWER: A

Điều gì sẽ xảy ra nếu bạn cố mở một file không tồn tại?
A. Python tự động tạo một file mới dưới tên bạn đang gọi ra.
B. Không có gì xảy ra vì file không tồn tại.
C. Gây ra một ngoại lệ
D. Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C

Đâu là kết quả của đoạn code dưới đây?    number = 5.0  try:  r = 10 / number  print(r)  except:   print("Oops! Error occurred.")
A. Oops! Error occurred.
B. 2.0
C. 2.0 Oops! Error occurred.
D. 5.0
ANSWER: B

Kết quả nào là output của đoạn code dưới đây?    try:  print("throw")  except:   print("except")  finally:  print("finally")
A. finally throw
B. finally except
C. except finally
D. throw finally
ANSWER: D

Mở file với chế độ mode ' wb ' có ý nghĩa gì?
A. Mở file để ghi.
B. Mở file để đọc và ghi.
C. Mở file để ghi cho dạng nhị phân.
D. Mở file để đọc và ghi cho dạng nhị phân.
ANSWER: C

Kết quả nào là output của đoạn code dưới đây?    list = [ 'Tech', 404, 3.03, 'Beamers', 33.3 ]  print list[1:3]
A. [ 'Tech', 404, 3.03, 'Beamers', 33.3 ]
B. [404, 3.03]
C. ['Tech', 'Beamers']
D. None of the above
ANSWER: B

Đâu không phải là kiểu dữ liệu tiêu chuẩn trong Python?
A. List
B. Dictionary
C. Class
D. Tuple
ANSWER: C

Lệnh print in ra kết quả nào cho chương trình dưới đây?    list1 = [1, 3]  list2 = list1  list1[0] = 4  print(list2)
A. [4, 3]
B. [1, 3]
C. [1, 4]
D. [1, 3, 4]
ANSWER: A

Chạy code sau trong Python, kết quả là:    num = '5'*'5'
A. 333
B. 27
C. 9
D. TypeError: can't multiply sequence by non-int of type 'str'
ANSWER: D

Hàm pow(x,y,z) được diễn giải là:
A. (x**y)**z
B. (x**y) / z
C. (x**y) % z
D. (x**y)*z
ANSWER: C

Kết quả của hàm sau là gì?    all([2,4,0,6])
A. Error
B. True
C. False
D. 0
ANSWER: C

Kết quả của biểu thức sau là gì?    round(4.5676,2)
A. 4.5
B. 4.6
C. 4.57
D. 4.56
ANSWER: C

Output của hàm sau là gì?    any([2>8, 4>2, 1>2])
A. Error
B. True
C. False
D. 4>2
ANSWER: B

Output của hàm biểu diễn dưới đây là gì?    import math  abs(math.sqrt(25))
A. Error
B. -5
C. 5
D. 5.0
ANSWER: D

Các kết quả của hàm hiển thị dưới đây là gì?    sum(2,4,6)  sum([1,2,3])
A. Error, 6
B. 12, Error
C. 12, 6
D. Error, Error
ANSWER: A

Output của hàm sau là:    all(3,0,4.2)
A. True
B. False
C. Error
D. 0
ANSWER: C

Output của hàm biểu diễn dưới đây là gì?    divmod(10.5,5)  divmod(2.4,1.2)
A. (2.00, 0.50) (2.00, 0.00)
B. (2, 0.5) (2, 0)
C. (2.0, 0.5) (2.0, 0.0)
D. (2, 0.5) (2)
ANSWER: C

Output của hàm sau là gì?    float('1e-003')  float('2e+003')
A. 3.00 300
B. 0.001 2000.0
C. 0.001 200
D. Error 2003
ANSWER: B

Hàm nào sau đây không chấp nhận iterable làm tham số?
A. enumerate()
B. all()
C. chr()
D. max()
ANSWER: C

Hàm nào sau đây chỉ chấp nhận số nguyên làm tham số?
A. ord()
B. min()
C. chr()
D. any()
ANSWER: C

Giả sử có một list: l = [2,3,4]. Nếu muốn in list này theo thứ tự ngược lại ta nên sử dụng phương pháp nào sau đây?
A. reverse(l)
B. list(reverse[(l)])
C. reversed(l)
D. list(reversed(l))
ANSWER: D

Hàm nào sau đây sẽ không xảy ra lỗi khi không truyền tham số cho nó?
A. min()
B. divmod()
C. all()
D. float()
ANSWER: D

Hàm nào sau đây không gây ra lỗi?
A. ord()
B. ord(' ')
C. ord(")
D. ord("")
ANSWER: B

Kết quả của hàm hiển thị dưới đây là gì?    len(["hello",2, 4, 6])
A. 4
B. 3
C. Error
D. 6
ANSWER: A

Kết quả của hàm sau là gì?    oct(7)  oct(‘7’)
A. Error 07
B. 07 Error
C. 0o7 Error
D. 07 0o7
ANSWER: C

Chọn đáp án đúng: Phát biểu nào chính xác khi nói về Hàm trong Python?
A. Hàm có thể được tái sử dụng trong chương trình.
B. Sử dụng hàm không có tác động tích cực gì đến các module trong chương trình.
C. Không thể tự tạo các hàm của riêng người viết chương trình.
D. Tất cả các đáp án trên đều đúng.
ANSWER: A

Chọn đáp án đúng: Phát biểu nào chính xác khi nói về Docstring trong Python?
A. Docstring là chuỗi đầu tiên ngay sau tiêu đề hàm
B. Docstring là không bắt buộc nhưng nên có trong một hàm
C. Docstring được truy cập bởi thuộc tính __doc__ trên đối tượng
D. Tất cả các đáp án trên đều đúng.
ANSWER: D

Đâu là lợi thế của việc sử dụng hàm trong Python?
A. Tránh việc phải lặp lại code thực thi những tác vụ tương tự nhau.
B. Phân tách các vấn đề phức tạp thành các phần đơn giản hơn.
C. Code rõ ràng, dễ quản lý hơn
D. Tất cả các đáp án đều đúng.
ANSWER: D

Python có 2 loại hàm chính, đó là:
A. Custom function & User defined function
B. Built-in function & User defined function
C. Built-in function & User function
D. System function & User function
ANSWER: B

Hàm được khai báo ở đâu?
A. Module
B. Class
C. Trong một hàm khác
D. Tất cả các phương án trên
ANSWER: D
