
Kết quả của chương trình dưới đây là:    class Point:   def __init__(self, x = 0, y = 0):   self.x = x  self.y = y  def __sub__(self, other):   x = self.x + other.x  y = self.y + other.y  return Point(x, y)  p1 = Point(3, 4)  p2 = Point(1, 2)  result = p1 - p2  print(result.x, result.y)
A. 2 2
B. 4 6
C. 0 0
D. 1 1
ANSWER: B

Khẳng định nào là đúng về chương trình dưới đây?    class A:   def __init__(self):   self.a = 1  self.__b = 1  def getY(self):   return self.__b    obj = A()  obj.a = 45  print(obj.a)
A. Chương trình có lỗi xảy ra vì ' __b ' là thuộc tính private, không thể truy cập được từ bên ngoài lớp.
B. Chương trình chạy bình thường và kết quả được in ra là 1.
C. Chương trình có lỗi xảy ra vì ' a ' là thuộc tính private, không thể truy cập được từ bên ngoài lớp.
D. Chương trình chạy bình thường và kết quả được in ra là 45.
ANSWER: D

Khẳng định nào là đúng về chương trình dưới đây?    class A:   def __init__(self):   self.x = 1  self.__y = 1  def getY(self):   return self.__y    a = A()  a.x = 45  print(a.x)
A. Chương trình có lỗi xảy ra vì ' x ' là thuộc tính private, không thể truy cập được từ bên ngoài lớp.
B. Chương trình chạy bình thường và kết quả được in ra là 1.
C. Chương trình có lỗi xảy ra vì ' __y ' là thuộc tính private, không thể truy cập được từ bên ngoài lớp.
D. Chương trình chạy bình thường và kết quả được in ra là 45.
ANSWER: D

Vòng lặp nào trả về kết quả dưới đây?    11111  22222  33333  44444  55555
A. for i in range(1, 6): print(i, i, i, i, i)
B. for i in range(1, 5): print(str(i) * 5)
C. for i in range(1, 6): print(str(i) * 5)
D. for i in range(0, 5): print(str(i) * 5)
ANSWER: C

Điền phần còn thiếu trong đoạn code để được out dưới đây:    55555  44444  33333  22222  11111  for i in range(5, 0, ____ ):   print(str(i) * 5)
A. 0
B. None
C. 1
D. -1
ANSWER: D

Đâu là kết quả của đoạn code dưới đây?    myList = [1, 5, 5, 5, 5, 1]  max = myList[0]  indexOfMax = 0  for i in range(1, len(myList)):   if myList[i] > max:   max = myList[i]   indexOfMax = i  print(indexOfMax)
A. 0
B. 4
C. 1
D. 5
ANSWER: C

Kết quả nào là output của đoạn code dưới đây?    x = True  y = False  z = False    if not x or y:   print(1)  elif not x or not y and z:   print(2)  elif not x or y or not y and x:   print(3)  else :   print(4)
A. 2
B. None
C. 1
D. 3
ANSWER: D

Output của hàm sau là gì? Lưu ý: số lượng khoảng trắng trước số đó là 5.    float(' -12345\n')
A. -12345.0 (5 khoảng trắng trước số)
B. -12345.0
C. Error
D. -12345.000000000…. (số thập phân vô hạn)
ANSWER: B

Kết quả của hàm hiển thị dưới đây là gì?    ord(65)  ord(‘A’)
A. A 65
B. Error 65
C. A Error
D. Error Error
ANSWER: B

Kết quả của hàm sau là gì?    float(‘-infinity’)  float(‘inf’)
A. –inf inf
B. –infinity inf
C. Error Error
D. Error Junk value
ANSWER: A

Output của chương trình dưới đây là gì?    def printMax(a, b):   if a > b:   print(a, 'is maximum')  elif a == b:   print(a, 'is equal to', b)  else :   print(b, 'is maximum')  printMax(3, 4)
A. 3
B. 4
C. 4 is maximum
D. Không có đáp án
ANSWER: C

Output của chương trình dưới đây là gì?    x = 50  def func(x):   print('Giá trị của x là', x)  x = 2  print('Giá trị của x được thay đổi thành', x)  func(x)  print('Giá trị hiện tại của x là', x)
A. Giá trị hiện tại của x là 50
B. Giá trị hiện tại của x là 100
C. Giá trị hiện tại của x là 2
D. Không có đáp án đúng
ANSWER: A

Output của chương trình dưới đây là gì?    x = 50  def func():   global x  print('Giá trị của x là', x)  x = 2  print('Giá trị của x được thay đổi thành', x)  func()  print('Giá trị hiện tại của x là', x)
A. Giá trị của x là 50 Giá trị của x được thay đổi thành 2 Giá trị hiện tại của x là 50
B. Giá trị của x là 50 Giá trị của x được thay đổi thành 2 Giá trị hiện tại của x là 2
C. Giá trị của x là 50 Giá trị của x được thay đổi thành 50 Giá trị hiện tại của x là 50
D. Không có đáp án đúng
ANSWER: B

Output của chương trình dưới đây là gì?    def func(a, b = 5, c = 10):   print('a bằng', a, 'và b bằng', b, 'và c bằng', c)  func(3, 7)  func(25, c = 24)  func(c = 50, a = 100)
A. a bằng 7 và b bằng 3 và c bằng 10 a bằng 25 và b bằng 5 và c bằng 24 a bằng 5 và b bằng 100 và c bằng 50
B. a bằng 3 và b bằng 7 và c bằng 10 a bằng 5 và b bằng 25 và c bằng 24 a bằng 50 và b bằng 100 và c bằng 5
C. a bằng 3 và b bằng 7 và c bằng 10 a bằng 25 và b bằng 5 và c bằng 24 a bằng 100 và b bằng 5 và c bằng 50
D. Không có đáp án đúng
ANSWER: C

Output của chương trình dưới đây là gì?    def maximum(x, y):   if x > y:   return x  elif x == y:   return 'Các số bằng nhau'  else :   return y  print(maximum(2, 3))
A. 2
B. 3
C. Các số bằng nhau
D. Không có đáp án
ANSWER: B
