
int i = 0;    do {     flag = false;     System.out.print(i++);     flag = i < 10;     continue;    } while (( flag ) ? true: false);       Kết quả in ra của đoạn mã trên là gì?
A. 000000000
B. 0123456789
C. Lỗi biên dịch
D. Đoạn mã thực thi nhưng không in ra kết quả gì
ANSWER: B

public class Person {   protected String name;   protected int age;   public static void main(String[] args) {   Person p = new Person();   p.name = "Tom";   System.out.println(p.name);   }  }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch gì? Chọn một câu trả lời
A. Không có lỗi biên dịch.
B. name has protected access.
C. age has protected access.
D. name has public access.
ANSWER: A

public class Main {     public static void main(String[] args) {     String names[] = {   "John",   "Anna",   "Peter",   "Victor",   "David"   };     System.out.println(names[2]);     }    }       Chương trình sau in ra màn hình xâu nào? Chọn một câu trả lời
A. Có lỗi biên dịch: use new keyword to create object
B. Peter
C. Anna
D. Victor
ANSWER: B

class Student {    }    public class Man extends Student {     public static void main(String[] args) {     Man m = new Student();     }    }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch nào?. Chọn một câu trả lời
A. Không có lỗi biên dịch.
B. Có lỗi biên dịch: Incompatible type, required Man, found Student.
C. Có lỗi biên dịch:Incompatible type, required Student, found Man.
D. Do not use extends to make subclass..
ANSWER: B

public class Person {   protected String name;   protected int age;   public static void main(String[] args) {   Person p = new Person();   p.name = "Tom";   System.out.println(p.name);   }  }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch gì? Chọn một câu trả lời
A. Không có lỗi biên dịch.
B. name has protected access.
C. age has protected access.
D. name has public access.
ANSWER: A

public class Person {   private String name;   protected int age;   public static void main(String[] args) {   Person p = new Person();   p.name = "Tom";   System.out.println(p.name);   }  }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch gì?
A. Không có lỗi biên dịch
B. name has private access.
C. age has protected access.
D. name has public access.
ANSWER: A

Trong các khai báo sau đâu là khai báo không hợp lệ?    Chọn một câu trả lời
A. int a1[][] = new int[][3];
B. int a2[][] = new int[2][3];
C. int a3[][] = new int[2][];
D. int a4[][] = {{}, {}, {}};
ANSWER: A

public class Main {     public static void main(String[] args) {     String names[] = {   "John",   "Anna",   "Peter",   "Victor",   "David"   };     System.out.println(names[2]);     }    }       Chương trình sau in ra màn hình xâu nào? Chọn một câu trả lời
A. Có lỗi biên dịch: use new keyword to create object
B. Peter
C. Anna
D. Victor
ANSWER: B

String s = "cabcab";    StringTokenizer sten = new StringTokenizer(s, "ab");    int x = sten.countTokens();  System.out.println(x);       Trong đoạn mã trên x nhận giá trị bao nhiêu?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
ANSWER: C

Khai báo lớp Student trong package java.class sau có lỗi biên dịch hay không, nếu có thì là lỗi gì?    package java.class;    class Student {}    Chọn một câu trả lời
A. Có lỗi biên dịch incorrect package
B. Có lỗi biên dịch vì Student is empty
C. Không có lỗi biên dịch
D. Có lỗi biên dịch package must be java
ANSWER: A

char[] greet = new char[10];  greet = “Hello”;  k = greet.length();  System.out.print(k);        Khối lệnh sau có kết quả bao nhiêu khi thực hiện?
A. 4
B. 5
C. 6
D. Lỗi biên dịch
ANSWER: D

switch (thu) {  case 2:   System.out.println(“Van, Toan”);   break;  case 3:   System.out.println(“Hoa, Ly”);   break;  default:   System.out.println(“Ngay nghi”);   break;  }       Khối lệnh dưới sẽ cho kết quả là bao nhiêu nếu ta nhập thu = 1?
A. Van, Toan
B. Hoa, Ly
C. Ngay nghi
D. Không có đáp án đúng
ANSWER: C

switch (thu) {  case 2:   System.out.println(“Van, Toan”);   break;  case 3:   System.out.println(“Hoa, Ly”);   break;  default:   System.out.println(“Ngay nghi”);   break;  }       Khối lệnh dưới sẽ cho kết quả là bao nhiêu nếu ta nhập thu = 2?
A. Van, Toan
B. Hoa, Ly
C. Ngay nghi
D. Không có đáp án đúng
ANSWER: A

switch (thu) {  case 2:   System.out.println(“Van, Toan”);   break;  case 3:   System.out.println(“Hoa, Ly”);   break;  default:   System.out.println(“Ngay nghi”);   break;  }       Khối lệnh dưới sẽ cho kết quả là bao nhiêu nếu ta nhập thu = 3?
A. Van, Toan
B. Hoa, Ly
C. Ngay nghi
D. Không có đáp án đúng
ANSWER: B

enum mausac {   DEN,   LAM,   LUC,   TRANG  };  mausac color;  char * t;  switch (color) {  case 0:   t = “Mau trang”;   break;  case 1:   t = “Mau den”;   break;  case 2:   t = “Mau lam”;   break;  case 3:   t = “Mau luc”;   break;  default:   t = “Khong co trong danh sach mau”;   break;  }  System.out.println(t);       Nếu cho color = DEN thì đoạn lệnh dưới in kết quả là bao nhiêu?
A. Mau trang.
B. Mau den.
C. Mau luc.
D. Khong co trong danh sach mau.
ANSWER: A

Khi thực hiện khối lệnh trên sẽ cho kết quả là bao nhiêu?    int s = 0;  for (int i = 0; i < 10; i++)  s += i;  System.out.println(s);
A. 45
B. 0
C. 55
D. Không có kết quả đúng
ANSWER: A

class Student {     public int getAge() {     return 10;     }    }    public class Man extends Student {     public int getAge(int added) {     return super.getAge() + added;     }     public static void main(String[] args) {     Man s = new Man();     System.out.println(s.getAge());   System.out.println(s.getAge());     }    }       Hãy cho biết kết quả khi chạy đoạn chương trình sau?
A. 10 11
B. 10 10
C. 11 11
D. Không in gì và báo lỗi
ANSWER: B

class Student {     protected String name;    }    public class Man extends Student {     public static void main(String[] args) {     Man m = new Man();     m.name = "John";     }    }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch nào sau?
A. name has protected access in Student.
B. Không có lỗi biên dịch
C. class Man has no attribute name.
D. class Man has no attribute or method name.
ANSWER: B

class Person {     protected String name;     public int age;    };    public class Main {     public static void main(String[] args) {     Person p = new Person();     p.name = "Tom";     }    }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch gì?
A. Không có lỗi biên dịch.
B. name has protected access.
C. age has protected access.
D. name has public access.
ANSWER: B

public class Person {   protected String name;   protected int age;   public static void main(String[] args) {   Person p = new Person();   p.name = "Tom";   System.out.println(p.name);   }  }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch gì?
A. Không có lỗi biên dịch.
B. name has protected access.
C. age has protected access.
D. name has public access.
ANSWER: A

package java.school;    public class Student {}    --    package java.test;    public class Main {     public static void main(String[] args) {     java.school.Student s = new java.school.Student();     }    }       Cho hai lớp Student và Main như sau. Khi biên dịch lớp Main có lỗi biên dịch không? Nếu có là lỗi nào?
A. Có lỗi biên dịch: can not find symbol test.Student
B. Không có lỗi biên dịch.
C. Có lỗi biên dịch: Add import java.school.Student
D. Có lỗi biên dịch: can not find constructor Student() for Student.
ANSWER: A

package java.school;    public class Student {}    --    package java.test;    public class Main {     public static void main(String[] args) {     Student s = new Student();     }    }       Khi biên dịch lớp Main có lỗi biên dịch không? Nếu có là lỗi nào?
A. Có lỗi biên dịch: can not find symbol test.Student
B. Không có lỗi biên dịch.
C. Có lỗi biên dịch: Add import java.school.Student
D. Có lỗi biên dịch: can not find constructor Student() for Student.
ANSWER: A

public class Delta {     static boolean foo(char c) {     System.out.print(c);     return true;     }     public static void main(String[] argv) {     int i = 0;     for (foo(‘A’);     foo(‘B’) && (i < 2); foo(‘C’)) {     i++;     foo(‘D’);   12.   }     }    }       Kết quả in ra của đoạn mã trên là gì?
A. ABDCBDCB
B. ABCDABCD
C. Lỗi biên dịch
D. Chương trình không lỗi, nhưng khi chạy sẽ sinh lỗi
ANSWER: A

final int ARRAY_SIZE = 5;    ARRAY_SIZE = 10;    System.out.println("size = " + ARRAY_SIZE);       Lệnh sau in ra cái gì?
A. size = 10
B. size = 5
C. Lỗi ở dòng 3
D. Lỗi ở dòng 2
ANSWER: D

class Student {}    public class Man extends Student {     public boolean isMan() {     return true;     }    }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch KHÔNG? Nếu có là lỗi nào sau?
A. Không có lỗi biên dịch.
B. Có lỗi biên dịch:class Student is empty.
C. Có lỗi biên dịch:class Man has no constructor.
D. Có lỗi biên dịch:class Student is empty, class Man has no constructor.
ANSWER: A

class Student {     String sayHello() {     return "Student";     }    }    public class Man extends Student {     protected String sayHello() {     return "man";     }     public static void main(String[] args) {     Student s = new Man();     System.out.println(s.sayHello());     }    }       Đoạn mã sau có lỗi biên dịch KHÔNG? Nêu KHÔNG thì in ra màn hình kết quả nào?
A. Có lỗi biên dịch.
B. Student
C. Man
D. Student Man
ANSWER: A

Class Student    {     Public String name;    }       G/s đã khai báo lớp Student như sau. Đâu là cách tạo lớp Man là lớp con của Student?
A. public class Man extends Student{ }
B. public class Man extend Student{ }
C. public class Man :Student{ }
D. public class Man => Student{ }
ANSWER: A

class Super {     public float getNum() {   return 3.0f;   }    }    public class Sub extends Super {    }       Phương thức nào đưa vào dòng 6 sẽ sinh lỗi?
A. public getNum() { }
B. public float getNum(double d) { }
C. public float getNum() { return 4.0f; }
D. public double getNum(float d) { return 4.0d; }
ANSWER: A

class Student {     public String sayHello() {     return "Student";     }    }    public class Man extends Student {     public String sayHello() {     return super.sayHello();     }     public static void main(String[] args) {     Student m = new Student();     System.out.println(m.sayHello());     }    }       Đoạn mã sau in ra màn hình xâu ký tự nào sau:
A. Student
B. Man
C. Student Man
D. Man Student
ANSWER: B

StringBuffer s = new StringBuffer("hello how are you?");    int x = s.charAt(6);    System.out.println(x);       Trong đoạn mã trên x nhận giá trị bao nhiêu?
A. 102
B. 104
C. h
D. Lỗi biên dịch
ANSWER: B

public class SomeWrong {   public static void main(String[] args) {   Rectangle myRect;   myRect.width = 40;   myRect.height = 50;   System.out.println(“Dien tich hinh chu nhat: “ + myRect.area());   }  }       Cho khối lệnh sau,giả thiết lớp Rectangle đ được định nghĩa và không sai. Khi chạy, chương trình báo lỗi là do:
A. Chưa khởi tạo biến myRect
B. Không có phương thức xử lý
C. Không có từ khóa static
D. Chương trình không sai
ANSWER: A

String expletive = “Expletive”;  String PG13 = “deleted”;  String message = expletive.substring(1,3) + PG13;       Biến message sau đây có kết quả gì?
A. xpl deleted
B. Exp edeleted
C. ple deleted
D. xpldeleted
ANSWER: D

int age = 13;  String message = “PG” + age;       Câu lệnh sau in ra kết quả gì?
A. PG13
B. PG 13
C. PG age
D. PGage
ANSWER: A

double a, b;  if (a == 0)  if (b != 0) System.out.println(“Phuong trinh vo nghiem”);  else System.out.println(“Phuong trinh co vo so nghiem”);  else System.out.println(-b/a);       Khối lệnh sau ra kết quả là bao nhiêu với a = 5, b = 8?
A. Phuong trinh vo nghiem
B. Phuong trinh co vo so nghiem
C. -1.6
D. Lỗi biên dịch
ANSWER: C

double a,  b;  if (a == 0) if (b != 0) System.out.println(“Phuong trinh vo nghiem”);  else System.out.println(“Phuong trinh co vo so nghiem”);  else System.out.println( - b / a);       Khối lệnh sau ra kết quả là bao nhiêu với a = 0, b = 8?
A. Phuong trinh vo nghiem
B. Phuong trinh co vo so nghiem
C. -1.6
D. Lỗi biên dịch
ANSWER: A

Vòng lặp (Do.. while) là dạng vòng lặp?
A. Không xác định và xét điều kiện rồi mới lặp
B. Không xác định và lặp rồi mới xét điều kiện
C. Cả hai dạng trên
D. Không có dạng nào
ANSWER: B

public class foo {     public static void main(String[] args) {     String s;     System.out.println("s=" + s);     }    }       Kết quả in ra là gì?
A. s=NULL
B. s=null
C. Lỗi sẽ đưa ra dòng 3
D. Lỗi sẽ đưa ra dòng 4
ANSWER: D

public class Main {     public static void main(String[] args) {     String names[] = {   "John",   "Anna",   "Peter",   "Victor",   "David"   };     System.out.println(names.length);     }    }       Chương trình sau in ra màn hình số mấy? Chọn một câu trả lời
A. 4
B. 5
C. 6
D. 7
ANSWER: B

class Super {    public float getNum() { return 3.0f; }    }    public class Sub extends Super {    }       Phương thức nào đưa vào dòng 6 sẽ sinh lỗi?    Chọn một câu trả lời
A. public getNum() { }
B. public float getNum(double d) { }
C. public float getNum() { return 4.0f; }
D. public double getNum(float d) { return 4.0d; }
ANSWER: A

Kết quả sau khi biên dịch mã: class A { public static void main(String[] args) {A a = new B();}} class B extends A{}
A. Compiler error
B. Runtime Exception
C. No error
ANSWER: C

Mô hình phát triển phần mềm xoắn ốc:
A. Kết thúc với việc xuất xưởng sản phẩm phần mềm
B. Nhiều hỗn độn hơn với mô hình gia tăng
C. Bao gồm việc đánh giá những rủi ro phần mềm trong mỗi vòng lặp
D. Tất cả điều trên
ANSWER: C

Những thành phần kiến trúc trong kỹ thuật sản phẩm là:
A. Dữ liệu, phần cứng, phần mềm, con người
B. Dữ liệu, tài liệu, phần cứng, phần mềm
C. Dữ liệu, phần cứng, phần mềm, thủ tục
D. Tài liệu, phần cứng, con người, thủ tục
ANSWER: A

Đích của kỹ thuật đặc tả ứng dụng thuận tiện (FAST - facilitated application specification techniques) là nhờ người phát triển và khách hàng?
A. Xây dựng một nguyên mẫu nhanh chóng
B. Học công việc lẫn nhau
C. Làm việc với nhau để phát triển một tập những yêu cầu ban đầu
D. Làm việc với nhau để phát triển những đặc tả phần mềm kỹ thuật
ANSWER: C

Use-cases là một kịch bản mà mô tả:
A. Phần mềm thực hiện nhƣ thế nào khi đƣợc dùng trong một tình huống cho trước
B. Những công cụ CASE sẽ được dùng như thế nào để xây dựng hệ thống
C. Kế hoạch xây dựng cho sản phẩm phần mềm
D. Những test-case cho sản phẩm phần mềm
ANSWER: A

Loại mô hình nào được tạo ra trong phân tích yêu cầu phần mềm:
A. Chức năng và hành vi
B. Giải thuật và cấu trúc dữ liệu
C. Kiến trúc và cấu trúc
D. Tính tin cậy và tính sử dụng
ANSWER: A

Những mục nào không là nguyên tắc cho việc biểu diễn yêu cầu:
A. Biểu đồ phải thu hẹp về số và toàn vẹn trong sử dụng
B. Hình thức và nội dung biểu diễn thích hợp với nội dung
C. Những biểu diễn phải có thể xem xét lại
D. Dùng không hơn 7 màu dƣơng và 2 màu âm trong biểu đồ
ANSWER: D

Mục nào không là đặc trưng chung trong các phương pháp thiết kế:
A. Quản lý cấu hình
B. Ký hiệu thành phần chức năng
C. Nguyên tắc đánh giá chất lượng
D. Heuristic tinh chế
ANSWER: A

Đặc trưng nào là đúng cho kho dữ liệu, không phải là cơ sở dữ liệu đặc trưng:
A. Hướng mức nghiệp vụ và kích thước lớn
B. Thông tin đúng và hợp thời
C. Tích hợp và không thường thay đổi
D. Tất cả những mục trên
ANSWER: C

Trong phương pháp phân tích kiến trúc, mô tả mẫu kiến trúc thường dùng khung nhìn:
A. Dòng dữ liệu
B. Module
C. Tiến trình
D. Tất cả các mục trên
ANSWER: B

Những nguyên lý thiết kế giao diện cho phép người dùng ít phải nhớ:
A. Xác định những shortcut trực quan
B. Biểu lộ thông tin theo cách diễn tiến
C. Thiết lập những trường hợp mặc định có ý nghĩa
D. Tất cả những mục trên
ANSWER: D

Kiểm thử lặp là một kỹ thuật kiểm thử cấu trúc điều khiển mà những tiêu chuẩn dùng để thiết kế test-case:
A. Dựa vào kiểm thử đường cơ bản
B. Thử thách điều kiện logic trong module phần mềm
C. Chọn những đường dẫn kiểm tra dựa vào những vị trí và dùng những biến
D. Tập trung vào việc kiểm thử việc giá trị những cấu trúc lặp
ANSWER: D

Kiểm thử tích hợp bottom-up có những thuận lợi chính:
A. Những điểm quyết định chính được kiểm thử sớm
B. Không có những driver cần được viết
C. Không có những stub (nhánh) cần phải viết
D. Không đòi hỏi kiểm thử hồi quy (regression)
ANSWER: C

Trong nhận diện rủi ro, việc không đáp ứng về lịch biểu thuộc loại rủi ro:
A. Về con người
B. Về ước lượng
C. Về yêu cầu
D. Về tổ chức
ANSWER: B

Tiêu chuẩn ISO để hướng dẫn thực hiện cho lĩnh vực phần mềm là:
A. ISO 9001
B. Tất cả đều sai
C. ISO 15288
D. ISO 9000-3
ANSWER: D

Những gì làm cho khó đưa ra những yêu cầu:
A. Hiểu rõ những yêu cầu người dùng
B. Sự thay đổi
C. Tất cả các mục
D. Phạm vi, giới hạn
ANSWER: C

Trong phát triển phần mềm, yếu tố nào quan trọng nhất?
A. Con người
B. Quy trình
C. Sản phầm
D. Thời gian
ANSWER: A

Loại phần mềm gì là 1 tập hợp các chương trình để cung cấp dịch vụ cho các chương trình khác:
A. Phần mềm hệ thống (System software)
B. Phần mềm trí tuệ nhân tạo (Artificial Intelligence Software)
C. Phần mềm thời gian thực (Real time software)
D. Phần mềm nghiệp vụ (Business software)
ANSWER: C

Điều nào là đặc trưng của một thiết kế phần mềm tốt?
A. Thể hiện kết nối mạnh mẽ giữa các mô-đun của nó
B. Thực hiện tất cả các yêu cầu trong mô hình phân tích
C. Bao gồm các trường hợp thử nghiệm cho tất cả các thành phần
D. Cung cấp một bức tranh hoàn chỉnh của phần mềm
ANSWER: B

Khi phần mềm bị lỗi, một trong những cách để khắc phục là “dùng miếng vá khẩn cấp (patching)”. Biện pháp này có tác dụng phụ gì?
A. Tăng độ phức tạp của chương trình
B. Tạo hiệu quả “ripple effect”
C. Tăng độ bảo mật cho chương trình
D. Tất cả các chọn lựa
ANSWER: D

Làm rõ yêu cầu (Eliciting requirements) là:
A. Giao tiếp với khách hàng và người sử dụng để xác định các yêu cầu của họ
B. Các yêu cầu được ghi nhận lại theo nhiều hình thức
C. Các yêu cầu được tổng hợp lại theo nhiều hình thức
D. Xem các yêu cầu có ở tình trạng không rõ ràng?
ANSWER: A

Dạng kiểm thử nào sau đây không thuộc kiểm thử hộp trắng:
A. Kiểm thử điều kiện (Condition testing)
B. Kiểm thử dòng dữ liệu ( Data flow testing)
C. Kiểm thử vòng lặp (Loop testing)
D. Phân hoạch lớp tương đương (equivalent class partition)
ANSWER: C

Yêu cầu nào sau đây không phải là yêu cầu chức năng:
A. Bảo mật
B. Các chi tiết về dữ liệu mà được tổ chức trong hệ thống
C. Những mô tả về qui trình mà hệ thống được yêu cầu xử lý
D. Các báo cáo kết xuất
ANSWER: A

Kết quả cuối cùng của giai đoạn xác định và phân tích yêu cầu là:
A. Tài liệu SRS
B. Sơ đồ DFD
C. Sơ đồ Use case
D. Sơ đồ ERD
ANSWER: A

Mục nào sau đây không bao gồm trong tài liệu SRS?
A. Yêu cầu chức năng
B. Yêu cầu phi chức năng
C. Mục tiêu thực hiện
D. Hướng dẫn sử dụng
ANSWER: D

Loại hình đặc tả nào được dùng phổ biến trong tài liệu SRS?
A. Đặc tả cấu trúc dữ liệu
B. Đặc tả chức năng
C. Đặc tả bằng sơ đồ
D. Đặc tả đối tượng
ANSWER: C

Mức độ một module kết nối với các module khác chỉ tới:
A. Tính liên kết (coupling)
B. Tính kết dính (cohesion)
C. Chỉ đến chi phí tích hợp
D. Chỉ đến chi phí phát triển
ANSWER: A

Phát biểu nào sau đây là sai khi nói về thiết kế?
A. Thiết kế không là code, code không là thiết kế
B. Thiết kế phải được đánh giá chất lượng khi nó đang được tạo không phải khi nó có vấn đề
C. Mô hình thiết kế cung cấp chi tiết về kiến trúc (architecture), Giao diện (interfaces) và thành phần (component) cần thiết để cài đặt phần mềm
D. Thiết kế phải chỉ ra được hệ thống thực thi như thế nào, các yêu cầu được hiện thực hóa ra sao
ANSWER: D

Mô tả nào sau đây có mức trừu tượng cao nhất:
A. Kiến trúc hệ thống
B. Chi tiết các thành phần
C. Các bảng dữ liệu và ràng buộc
D. Mô tả một chức năng phần mềm
ANSWER: A

Có bao nhiêu đặc trưng khi xem xét phân tich yêu cầu khả thi?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 5
ANSWER: B

Dạng kiểm thử nào dùng kỹ thuật hộp trắng (white box test):
A. Kiểm thử hồi quy (regression test)
B. Kiểm thử nghiệm thu (acceptance test)
C. Kiểm thử hệ thống (system test)
D. Tất cả đều đúng
ANSWER: A

Xét đường độc lập cơ bản, nếu có 7 node phân nhánh thì ta có số đường thực thi cơ bản độc lập là:
A. 6
B. 7
C. 8
D. 9
ANSWER: C

Mô hình tiến trình phần mềm tiến hóa :
A. Bản chất lặp
B. Dễ dàng điều tiết những biến đổi yêu cầu sản phẩm
C. Nói chung không tạo ra những sản phẩm bỏ đi
D. Tất cả các mục
ANSWER: D
